\documentclass{beamer}

\include{misc/macros}
\usepackage[normalem]{ulem}
\date{\today}
\subtitle{\textit{8. Stunde}: Denken in Algorithmen}

\begin{document}
	
\maketitle
\nocite{*}
	
\section{Wie arbeitet der CSV-Parser von letzter Stunde?}
	
\begin{frame}[fragile]{CSV-Parser - Initialisierung}
\begin{minted}[fontsize=\small]{c}
CsvParser_new(...);
\end{minted}
	
$\hookrightarrow$ \texttt{*CsvParser}\\
zeigt auf alles was der Parser zum Funktionieren braucht
	
\pause
\begin{minted}[fontsize=\small]{c}
typedef struct CsvParser {
  char *filePath_;
  char delimiter_;
  int firstLineIsHeader_;
  char *errMsg_;
  CsvRow *header_;
  FILE *fileHandler_;
  int fromString_;
  char *csvString_;
  int csvStringIter_;
} CsvParser;
\end{minted}
	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{CSV-Parser - Zeile für Zeile}
\begin{tikzpicture}
\draw [dashed,blue] (0,0) rectangle (2,4) node [black,above] {v.csv};
\node[draw] at (1,3) {x,y};
\node[draw](row) at (1,2) {-2,-2};
\node[draw] at (1,1) {$\cdots$};
\node[](command) at (6,2) {
	\begin{minipage}[t!,fragile]{0.5\textwidth}
	\begin{minted}[fontsize=\small]{c}
CsvParser_getRow(csv_parser);
	\end{minted}
	\end{minipage}
};
\draw[->] (command) to (row);
\end{tikzpicture}

\pause
Die Zeile ist somit \texttt{"-2,-2"}.\\
Der Parser bricht diese nun an der Kommastelle auseinander: \texttt{\{"-2", "-2"\}}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{CSV-Parser - Speicherorganisation von Zeilen}
\begin{minted}[fontsize=\small]{c}
char **RowFields = CsvParser_getFields(csvparser);
\end{minted}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}
	\node[draw](RFP1) {char*} node [above=0 of RFP1] {[0]};
	\node[draw,right=0 of RFP1](RFP2) {char*} node [above=0 of RFP2] {[1]};
	\node[draw,left=of RFP1](var) {RowFields};
	\draw[->] (var) to (RFP1);
	
	\node[draw,below left=of RFP1](RF12) {char} node [above=0 of RF12] {[1]};
	\node[draw,below=0 of RF12](RFC12) {\texttt{'2'}};
	\node[draw,left=0 of RF12](RF11) {char} node [above=0 of RF11] {[0]};
	\node[draw,below=0 of RF11](RFC11) {\texttt{'-'}};
	
	\node[draw,below right=of RFP2](RF21) {char} node [above=0 of RF21] {[0]};
	\node[draw,below=0 of RF21](RFC11) {\texttt{'-'}};
	\node[draw,right=0 of RF21](RF22) {char} node [above=0 of RF22] {[1]};
	\node[draw,below=0 of RF22](RFC12) {\texttt{'2'}};
	
	\draw[->] (RFP1.south) to [out=-150,in=50] (RF11.north);
	\draw[->] (RFP2.south) to (RF21.north);
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{frame}

\section{Shortest path problem}

\begin{frame}[fragile]{Dijkstra's Algorithm}
\begin{lstlisting}[basicstyle=\tiny\ttfamily,numbers=left]
function Dijkstra(Graph, source, target):
  create vertex set Q
  for each vertex v in Graph:           // Initialization
    dist[v] ← INFINITY                  // Unknown distance from source to v
    prev[v] ← UNDEFINED                 // Previous node in optimal path from source
    add v to Q                          // All nodes initially in Q (unvisited nodes)
    dist[source] ← 0                    // Distance from source to source
      
    while Q is not empty:
      u ← vertex in Q with min dist[u]  // Node with the least distance
      if u == target:                   // will be selected first
        break                
      remove u from Q
      for each neighbor v of u:         // where v is still in Q.
        alt ← dist[u] + length(u, v)
        if alt < dist[v]:               // A shorter path to v has been found
          dist[v] ← alt
          prev[v] ← u

  S ← empty sequence                    // Start building shortest path
  u ← target
  if prev[u] is defined or u = source:  // Do something only if the vertex is reachable
    while u is defined:                 // Construct the shortest path with a stack S
      insert u at the beginning of S    // Push the vertex onto the stack
      u ← prev[u]
      
  return S
\end{lstlisting}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
\begin{center}
	Diese Präsentation ist lizensiert unter der \href{https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/}{\textbf{Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International}} Lizenz.
	
	\vspace{1cm}
	
	{\huge\ccbysa}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}
